\include{Templates/Main}
\newcommand{\titel}{Robotik - Übung 02}
\newcommand{\authors}{Christoph Graebnitz, Benjamin Zengin}
\newcommand{\tutor}{Zahra Boroujeni}
\begin{document}
\input{Templates/Title}
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
Wir definieren drei Referenz-Koordinatensysteme:
\begin{itemize}
	\item $0$: Welt-Koordinatensystem
	\item $1$: Koordinatensystem aus Sicht von $(x_1,y_1)$
	\item $2$: Koordinatensystem aus Sicht von $(x_2,y_2)$
\end{itemize}
Gesucht sind folglich:
\begin{itemize}
	\item $\leftidx{^0}P_1 = (x_1,y_1) \stackrel{\wedge}{=} \leftidx{^1}P_1 = (0,0)$
	\item $\leftidx{^0}P_2 = (x_2,y_2) \stackrel{\wedge}{=} \leftidx{^2}P_2 = (0,0)$
\end{itemize}
Berechnen der Rotationsmatrix:\\
$
\leftidx{^0_1}R=
\begin{bmatrix}
cos(\theta_1) & - sin(\theta_1)\\
sin(\theta_1) & cos(\theta_1)
\end{bmatrix}
$\\
Berechnen der Translation:\\
$\leftidx{^0}P_{1org}=\leftidx{^0_1}R \cdot \begin{pmatrix}L_1\\0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}L_1 cos(\theta_1)\\L_1 sin(\theta_1)\end{pmatrix}$\\
Dies entspricht gleichzeitig $\leftidx{^0}P_1$. Es ergibt sich folgend:\\
$\mathbf{x_1=L_1 cos(\theta_1)}$\\
$\mathbf{y_1=L_1 sin(\theta_1)}$\\\\
Konstruieren der Transformationsmatrix:\\
$
\leftidx{^0_1}T=
\begin{bmatrix}
cos(\theta_1) & - sin(\theta_1) & L_1 cos(\theta_1) \\
sin(\theta_1) & cos(\theta_1) & L_1 sin(\theta_1) \\
0 & 0 & 1 
\end{bmatrix}
$\\
Berechnen der Rotationsmatrix:\\
$
\leftidx{^1_2}R=
\begin{bmatrix}
cos(\theta_2) & - sin(\theta_2)\\
sin(\theta_2) & cos(\theta_2)
\end{bmatrix}
$\\\\
Analog zu oben ergibt sich für die Transformationsmatrix:\\
$
\leftidx{^1_2}T=
\begin{bmatrix}
cos(\theta_2) & - sin(\theta_2) & L_2 cos(\theta_2) \\
sin(\theta_2) & cos(\theta_2) & L_2 sin(\theta_2) \\
0 & 0 & 1 
\end{bmatrix}
$\\
Nun kann der fehlende Punkt berechnet werden:\\
$\begin{pmatrix}\leftidx{^1}P_2\\1\end{pmatrix} 
= \leftidx{^1_2}T \cdot \begin{pmatrix}\leftidx{^2}P_2\\1\end{pmatrix}
= \begin{pmatrix}L_2 cos(\theta_2)\\L_2 sin(\theta_2)\\1\end{pmatrix}$\\
$\begin{pmatrix}\leftidx{^0}P_2\\1\end{pmatrix}
= \leftidx{^0_1}T \cdot  \begin{pmatrix}\leftidx{^1}P_2\\1\end{pmatrix}
= \leftidx{^0_1}T \cdot  \begin{pmatrix}x_2\\y_2\\1\end{pmatrix} \Rightarrow$

$\mathbf{x_2 = L_2 \cdot cos(\theta_1) \cdot cos(\theta_2) - L_2 \cdot sin(\theta_1) \cdot sin(\theta_2) + L_1 \cdot cos(\theta_1) = L_1 \cdot cos(\theta_1) + L_2 \cdot cos(\theta_1 + \theta_2)}$\\
$\mathbf{y_2 = L_2 \cdot sin(\theta_1) \cdot cos(\theta_2) + L_2 \cdot cos(\theta_1) \cdot sin(\theta_2) + L_1 \cdot sin(\theta_1) =  L_1 \cdot sin(\theta_1) + L_2 \cdot sin(\theta_1 + \theta_2)}$
\subsection*{b)}
$\frac{\partial x_1}{\partial \theta_1} = -L_1 sin(\theta_1)$\\
$\frac{\partial x_1}{\partial \theta_2} = 0$\\
$\frac{\partial y_1}{\partial \theta_1} = L_1 cos(\theta_1)$\\
$\frac{\partial y_1}{\partial \theta_2} = 0$\\
$\frac{\partial x_2}{\partial \theta_1} = -L_2 \cdot sin(\theta_1) \cdot cos(\theta_2) - L_2 \cdot cos(\theta_1) \cdot sin(\theta_2) - L_1 \cdot sin(\theta_1)$\\
$\frac{\partial x_2}{\partial \theta_2} = -L_2 \cdot cos(\theta_1) \cdot sin(\theta_2) - L_2 \cdot sin(\theta_1) \cdot cos(\theta_2)$\\
$\frac{\partial y_2}{\partial \theta_1} = L_2 \cdot cos(\theta_1) \cdot cos(\theta_2) - L_2 \cdot sin(\theta_1) \cdot sin(\theta_2) + L_1 \cdot cos(\theta_1)$\\
$\frac{\partial y_2}{\partial \theta_2} = -L_2 \cdot sin(\theta_1) \cdot sin(\theta_2) + L_2 \cdot cos(\theta_1) \cdot cos(\theta_2)$
\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{(a)}
\includegraphics{Pictures/uebung02/uebung02a.png}
\subsection*{(b)}
\begin{itemize}
\item Winkel joint\_base\_first: 1.04
\item Winkel joint\_base\_second: -1.18
\item Relative Position: $\begin{pmatrix}0\\0\\1\end{pmatrix}$
\item Relative Orientation: $\begin{pmatrix}-0.5566\\0\\0\\0.83078\end{pmatrix}$
\end{itemize}
\subsection*{(c)}
\includegraphics{Pictures/uebung02/uebung02c.png}
\end{document}